---
sidebar_position: 7
---

# Игнорирование файлов

Зачастую, у вас имеется группа файлов, которые вы не только не хотите автоматически добавлять в репозиторий, но и видеть в списках неотслеживаемых. К таким файлам обычно относятся автоматически генерируемые файлы (различные логи, результаты сборки программ и т. п.). В таком случае, вы можете создать файл `.gitignore`. с перечислением шаблонов соответствующих таким файлам. Вот пример файла `.gitignore`:

```bash
*.[oa]
*~
```

Первая строка предписывает Git игнорировать любые файлы заканчивающиеся на `.o` или `.a` — объектные и архивные файлы, которые могут появиться во время сборки кода. Вторая строка предписывает игнорировать все файлы заканчивающиеся на тильду (`~`), которая используется во многих текстовых редакторах, например `Microsoft Word`, для обозначения временных файлов.

Коллекцию полезных шаблонов файлов `.gitignore` можно найти в репозитории [github.com/github/gitignore](https://github.com/github/gitignore).

Подробнее о написании регулярных выражений для игнорирования определенных файлов можно найти в учебнике [git-scm.com/book](https://git-scm.com/book/ru/v2/Основы-Git-Запись-изменений-в-репозиторий) и в статье на [tproger.ru](https://tproger.ru/translations/beginner-git-cheatsheet/).

## Атрибуция

При подготовке статьи использован материал:

- [git-scm.com/docs](https://git-scm.com/docs/)
